LIHKG 箍牙集中討論區 17

光復香港 時代革命

個個post都有人問邊個牙醫好
其實大家可以去下面個list慢慢揀
牙齒矯正科專科醫生名單

開始箍牙之後大概一個月覆診一次
所以揀個近屋企嘅會比較方便
如果排牙唔係好亂/budget有限
搵普通科牙醫都得
普通科牙醫名單

傳統鋼箍會比隱適美有力
自問排牙複雜既都係用鋼箍好
建議各位巴絲打係決定揀邊個牙醫前
先諮詢2-3個牙醫意見先再作決定
每個牙醫做法都唔同，可以各自比對下療程方式及價錢/服務

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

無人開

1001下次記得開

前日岩岩上完箍 想問問除左粥仲外有咩好食

泡飯 湯河?

好 試下先唔該巴打

cool左一個月
d牙對齊左中線

咁快
我下禮拜去mok牙

但上排牙仲好迫
大牙無咩點旭過

留名

我搵周明忠 佢好好 不過貴
利申 用傳統鋼箍透明線

想問下你地條鐵線會唔會次次換

唔會，除非條鋼線變咗形

下，我每次都換㗎喎

我上次覆診，醫生無換，只係剪咗咗再裝返上去

咁環保......

係等我今個月覆診問下佢先

我都係 箍左兩年三個月 好少換

剝牙箍定唔剝牙箍好

剝牙 先夠位得tun入啲牙

之前追post 好多巴絲話覆診會換線

未搵過牙醫問？？

想問下你地收牙窿嗰陣係咪上下排一齊收牙窿？
我下排牙窿基本收晒，但上排仲未開始
搞到我依家上顎好凸

利申：傳統，箍咗年半

係咪逐隻拉 拉左幾耐先上像筋收縫

睇個人情況，問醫生好d, 主要睇牙疏唔疏， 問題有幾嚴重， 牙骨突唔突，要幾多位同夠唔夠位拉入

利申: 箍過2次，第一次冇剝牙， 之後懶帶retainer , 而本身牙骨突出， 慢慢走樣， 再箍多次就有剝牙， 個人黎講， 剝牙效果明顯好多

我係大約半年前先上橡筋收縫（下排）
上排都有上橡筋拉下位，但拉咗一兩次就停咗
我牙醫應該係想逐排整
所以想睇下各位嘅經歷

我啱啱箍咗一個月，嚟緊覆診問下醫生先

有無人打骨釘？
高唔高風險？

有 唔痛

係咪箍齊啲牙後再打骨釘？

箍左半年打骨釘

門牙牙縫仲係好闊 呢三個月都係咁 箍左兩年三個月

。。。邊間&普通科？

專科 牙醫都話牙縫仲係好闊再睇情況 上次聽佢同助護講repositioning 唔知咩意思

咁你有無同佢講覺得唔齊

箍緊牙 想學拳 會唔會打到牙都甩
箍緊d牙真係鬆鬆地 尤其門牙
但又想學 點算

打拳唔係都有舊牙膠戴既咩
不過我識人因為打拳門牙小崩

如果平時撞到粒釘係咪好痛

我都想箍多次，想問下你係搵番同一醫生定第二個？

唔痛

麥皮同豆腐 仲有薯蓉

都唔痛
打左到現家都差不多一年幾，已經慣左佢係到

箍左2個月
想問下智慧齒唔剝會唔會有影響？頂到
因為醫生話無需要剝住
但係有一邊未生哂全隻出泥
仲差4分1先成個面出哂黎

大牙要cool幾耐先齊
好難食野

我果間要我剝完先上箍

好想箍牙 但又驚箍完會樣衰左

我情況同您一模一樣
照咗x光發現有一對智慧齒生緊
牙醫都係話唔生出黎就唔好搞佢住

掛牙整齊但嘴凸係唔係睇普通牙醫就OK?
有冇推介

我果時就係驚
所以等到出晒四隻智慧齒
21歲先去箍牙
利申 智慧齒4隻都生得靚唔洗剝

我都係箍佢，啱啱上箍一個月，你咁講好驚

有無相睇下

我以前都係搵佢箍 箍完都係唔齊

搵第2個， 覺得第一個唔係咁好， 醫生都係跟你而家情況睇， 同唔同一個都ok

consult 左cwb 黃x偉醫生
等左半年 consult 收左3千幾
諗住唔搵第間 應該無咩問題？

去返相熟牙醫洗個牙順便叫佢幫你照個全牙xray啦
我當時同你情況一樣
係等其中一隻出晒出黎等左好耐
畀牙肉嵌住果陣久唔久都會牙肉發炎
我擔心佢keep住都係咁 驚要剝
我個人唔想剝 所以問過牙醫叫佢幫我照一照

我家陣就係咁！！
久唔久會牙肉發炎痛 由其刷牙清潔佢會流血
勁想mock左佢 但一mock就要mock 4隻
我又唔想

箍左五個幾月invisalign
total 41 set 依家去到第7 set
成日懶得刷副箍
醫生話進度好既一年可以箍完
但我真係唁知佢點計41 副可以一年完

我有隻4邊得一邊有仲要係未出黎個隻，係牙肉入面
醫生話可以照箍，因為唔知幾時會出，暫時影響唔到

我經歷過 食少啲熱氣野
佢好快會出黎嫁喇
依家個個都20幾先去箍牙
唔會遲嫁

兩種其實有咩分別

唔見左retainer
重整要3000
有無平d診所可以搞到

我都唔知
聽講箍左先剝 啲牙鬆啲 會易剝啲

我覺得前一個都唔係太好，依家已經唔太齊，不過我都好耐之前箍

我箍緊佢

我睇錯係 黃偉X醫生
冇野啦

你無搞錯
係我打錯

佢幾好呀

未知 下下星期先再去睇 同報價
但係佢話成人cool 起碼6萬up 既

25~30歲cool牙仲有效嗎？

我個次一consult完唔想等即刻話要cool
consult完二至三星期後就已經剝牙
我連埋CONSULT加埋差唔多67k，但係值得。

原來可以咁 因為佢要評估下 下次先見同我講返點做

咁可能你個case complicate啲，我照完X光姑娘叫我留低等等，話醫生想同我講埋點做。

咁我應該唔至67k
佢話我好多野搞

想知開刀剝智慧齒係咪好貴

我有4k係因為用tooth colour
剝智慧齒我唔清楚幾錢
佢冇收我剝牙錢，剝牙係診所另一個醫生搞。

幾位巴打講個位係咪普通科黎？我覺得好貴咁

專科黎嫁

黃偉X?
岩先搵唔到有黃x偉, 所以就問下

乳酪

我下排牙突出 下巴極短 有冇巴打同我一樣 靠箍牙改善好多

想問巴絲

都要睇你係嘴突而望落短定本身短
真正下巴後縮我嘅觀察係瘦嘅都會有雙下巴

黃偉x先岩

之前係連登見過類似post講下巴肌肉下垂，搵唔返只搵到golden post, 試試佢

呢個我都有睇 我諗好關事 細個係運動員 慣用口呼氣明明細個冇事 愈大愈咁 合嘴笑會勁怪
多謝你幫我搵

咦我都係脷放下面
原來咁樣唔岩既咩？

我係牙性嘴突，一開頭剝牙已經幫我落埋骨釘。

真係會7啲

牙性都要？

我唔清楚點先要打骨釘呀，但係效果真係幾好，我箍左冇耐已經親戚都睇得出冇咁突。之前因為嘴突所以下巴望落後縮產生嘅肌肉都冇咗（即係合埋口下巴會有個凹凸不平嘅肌肉）
個醫生話cool一年之後中間都要落埋骨釘，我而家淨係打咗左邊同右邊

通常要打骨釘既case係一開始打
定係拉齊左d牙至打？ 等有空間拉入去？
因為我又係骨性，問過醫生就話有需要可以幫我打再拉入dd
但上箍個陣又無提

你要打幾多粒 我就係有舊肌肉突 好想箍走佢 我得下排牙咁 佢都有講話比我箍下 睇下收成點 想唔想落

我係自己同佢講 落骨釘得唔得 但佢就話可以箍左 睇收成點先 骨釘對骨突真係好有幫助 你可以睇下台灣人點箍/小紅書睇下 好多落左骨釘 都收好多 靚勁多

不過香港落骨釘好貴 我個到要4000蚊一粒

用透明箍 就快箍完了

總共前後 66副

48副係頭 但用到第40副 已經重新倒過一次模 再加26副

依家仲有最後9副就箍完

下次覆診問下先！
落釘個釘位會唔會易發炎 ？ 我好驚呢樣
我個間一開始consult個陣問佢話加3千蚊

咁平3000 我唔知會唔會發炎 我冇上 但你可以問 因為香港唔興用骨釘 我都係上網睇先知有呢樣野 唔問多數唔落咁 都箍左比左錢 有經濟能力就試下 見效果好勁真係

嘴突真係好7 好似猩猩

係啊雖然我唔知3千包哂定好似你咁講一粒！
我骨性 加d牙本身都有哨

本身我去consult另一間專科個陣
佢竟然話醫學角度講我唔算哨牙
係到同我度話我個range正常
我個下聽係吓？ 勁明顯既哨牙都話唔算

我一上cool上排牙已經用緊骨釘拉，而家上下排都有用骨釘拉。
我好似要6粒，我個醫生比我嘅價錢包晒所有野。

一開頭打刷牙要消毒，之後用牙刷就得。

一開始就落咁我要快d問先得
我驚後面先落 無空間比佢向後拉落唔到點算
打釘通常幾內有明顯效果？
同埋有無特別要注意
勁怕痛啊睇片落釘好恐怖

打釘個陣冇感覺，除咗刷牙要刷冇咩要注意。
我頭一個月已經冇咁突，不過唔知係關乜嘢事。

我同你一樣 佢係話因爲我下巴短 所以先有呢個錯覺 但你睇返我上面啲圖 就知我下巴真係好短 上排牙唔算突 咁當然都有哨 我諗3000係一粒

你可以睇下收成點先 都有人冇落但有改善

落會收好多嫁 所以我個醫生先唔建議我咁快落 諗我嘅話都可能要半年後先落

我個醫生唔係個個月都有用骨釘用
睇專科好處就係醫生有經驗唔洗自己煩煩

啫係落一個月又唔落一個月？ 你上下落曬？

係上下，我今次隔咗幾個月先再用

比一次錢？我以為一上就要上到尾

我專科67k包曬，可以上住釘唔落橡筋。

好貴 我淨箍25k 加埋拔就29

好下次覆診要chur醫生問清楚先得
箍得都係想收得靚d 做到最好
可以要收靚d既話 驚都想打釘
捱幾年姐

我都短呀 2款哨都有
變左都驚箍反齊改善得未最盡
因爲本身我係牙齒疏加哨
位就實夠收
係怕收得唔夠盡未夠最好

大家有冇側面ct scan睇

可以一齊研究下

似一半半 我慘在下排都爆埋出黎

搞到好似下巴後縮咁

打咗唔會痛啲

我同你差唔多 但下排牙係斜生

我算唔算斜生 應該唔算骨性？

咁睇似斜 但我係仲斜 但我個情況又同你唔同 因為我係直頭有個野腫左出黎咁 晏少少補圖

我睇ct scan就似牙性

就咁睇真人側面排牙又唔算斜爆

都幾算直立

好似話側睇唔覺就係骨性

你而家個嘴唇似係嘴突所以反咗出來，收返入去個嘴唇應該好睇好多。

ching跟緊邊個醫生？

箍牙會修嘴形 多數哨 嘴唇都厚

我已經箍左三年啦
三年又三年 幾時先箍完呀

有冇人係南區個邊揾牙醫箍？

我係下巴有舊野突左出黎 我都唔知咩黎 我覺得話後縮又唔多似

睇X光片判斷會唔會易啲

當初有冇帶retainer ? 唔帶會易走樣， 初期一定要帶， 如果想再箍要有心理準備會比之前箍耐， 第2次初頭預箍2年半， 最後箍左我3年半

有效， 不過會比細個箍耐好多， 我箍左3年半

傳統定隱形前幾日整模醫生同我講兩年左右

利申 四隻智障齒表面出齊，高度突出緊四分一至三分一左右

想快啲上箍

傳統轉白色釘(好似話比銀釘細力d)， 醫生話我門牙好硬好難拉， 最尾收尾果陣拖左好耐， 有半年，不過最後係收到冇“la"

佢冇比x光片我

原來個個叫牙床 我諗係 佢話我斜得好勁

其實我都唔係好識分 牙床突未必係關骨事 好似係

聽你咁講 牙床突更加要做手術 磨走佢

好似收縫果時會隨著牙內收返

希望啦 我下排牙未上箍

唔該巴打！姐係我都要三年半左唔可以好好地食野

我之前其中一隻門牙杜過牙根
同埋大大小小都補過好幾隻牙
想請問箍牙係咪可以照箍？

25K 邊個醫生？

元朗姓鄧嘅 我都係連登睇 個醫師幾好 仲要係黃底

有冇巴絲下排中間打咗骨釘 我打咗幾日仲係好痛

想問下大家箍隠適美大約幾多錢？聽過最貴差唔多要成六萬蚊

4萬包哂

九龍灣潘瑞麟
要mok四隻牙落二粒牙釘
傳統3萬5，陶瓷粒加4000
想買下係咪正常價？

係邊間箍?箍成點?

請問有冇巴絲箍過旺角鄺社滿？

[url]嚮荃灣周x輝 箍到第7個箍 睇唔到好大變化但會感覺到啲牙郁左[/url]

唔該晒你先!

有冇人咬爛過隱適美嚿膠？邊到可以買番

有無大埔jj與絲打？
大埔邊位比較好？會跟得上心？解釋清楚？

去洗牙個時順道俾牙醫睇下。

四萬（不使剝牙）
個牙醫話係最平
傳統佢都收三萬五

巴打係邊間箍?

絲打
大埔曾醫生
不過預約佢都等左成個月

咁你不想在你的牙醫個度整？
我個牙醫無收consultant
上網睇有d巴絲去康齒堂、去中環個d整就要收consultation 可能個d係網紅店

而且我睇到有d分享係除左剝牙同覆診係好少見到牙醫、最主要見姑娘。 咁當然見牙醫好過見姑娘啦

Sor不過唔該晒你

其實我無諮詢過其他牙醫、一來在佢度洗牙、二黎我家人都係佢整

佢好鬼多客人、同一間診所另一位女牙醫拍烏蠅

我諗佢客多應該係可靠的指標

不過剛開始問多佢兩句好似hea答咁
講真俾咁大舊錢唔驚就假
所以幾煩都好一定要自己煩到佢死

洗牙都$550
補一隻牙都$580

咁我睇定左這個牙醫而我父母都有幫襯、所以唔搵第二個了本身是死毒女、而且想有安全感搵左第二個又唔信點咁

最初佢開價45000、跟住我爸同佢講到40000（毒女on on下唔識講價）。 咁見四萬應該是咁上下就OK

要戴30個牙套、下個月就戴第一副

睇下這位絲打的網誌、可能幫到你、睇完我都了解左、安心左

我女人三十先黎整。
謝安琪女人40先黎再cool

牙齒話我要cool 300日

佢係普通科定係專科?
專科箍牙係咪貴好多?
成日見到啲人話箍完排牙仲哨左 好鬼驚

搭單問埋有冇巴絲係楊連傑到箍過?

普通科。
本身有哨牙、但而家牙縫愈來愈大
無得唔整

我睇左唔少網上巴絲分享
專科會睇晒成個面型同評估
所以睇專科無咁驚
而家睇普通科純粹睇棚牙
即使睇埋完成圖都唔係100%滿意 佢話理想與現實有八成左右
如果好介意外表與唔介意俾多幾千到一萬就睇專科

網上睇到有個阿叔40歲先整隱適美
無野好驚啦
咁多人在這裡陪你
大家一齊傾

隱適美都改到嘴突？
上網睇話會冇咁夠力

想問少少哨牙係咪都會建議剝牙先箍？
諗起老咗甩牙又要植返牙覺得有啲白痴⋯⋯

詳情係點要牙醫先答到你
講真整隱適美都係因為介意整鋼牙（畢竟唔係中學生唔係十八廿二）
前題係你要搵個好牙醫解決問題、如果唔係愈拖愈後悔
拖到牙縫大影響外觀

申利：毒女

唔駛驚其實平時覆診見到都唔少男仔

棚牙保養得好就唔怕甩牙、唔怕牙周病
OT:睇牙周病做手術好恐怖（search有線的至fit男女）

剝唔剝牙係睇你個口大唔大、夠唔夠位、要照xray

利申：無智慧齒、唔使剝牙

我係街好似冇見過

一二個星期到就有

個醫生講解得幾清楚感覺幾有心
手勢未知

可能你的問題不是牙齒的問題？
唔好介意人地講的野先最重要

哈

睇埋我個名先啦

申：等緊報告

方唔方便講埋全名？PM都可以
我Google 到有兩個姓鄧

唔關箍牙事
我想問下有冇人買過牙科保險
補牙洗牙真係可以claim到？

可以

其實我係箍隱適美
已經帶retainer
唔知係咪因為我又中意朱古力咁好多蛀牙

巴打、I know that feel
阿爸話十幾歲已經叫你整牙
拖到而家剛剛三十 人愈大愈體會到人靠衣裝、十幾年黎俾人笑哨牙、唔敢開口笑真係自己先知

決心整牙係愈黎愈走樣、決心整都要勇氣、仲有係錢的元素。

醫生話整300日、比我想像中少、希望如願、聽完輕鬆左d。

希望你都有勇氣行出這一步、係唔容易、但諗下愈拖會愈累自己。

唔識pm 鄧景豪 幾好 我家姐都個到箍

窮撚想問下醫管局職員有冇邊度平？
依家25歲
平時大食果d 人黎
頭果一個月係未要介口

箍左年幾 依家拉緊橡根
牙齒竟然話就拆得
但我自己覺得唔齊又未對到中線

定係咁樣其實已經叫最盡：（

有冇人做緊隱形牙箍
想問下 d 過程
想搵尖沙咀林靜怡牙醫
可唔可以留tg
或者contact 我

25k

門牙中間個縫係正常既？

對比起正常既牙
你d咁斜出
收番入去好睇好多

識唔識不推文回覆呀屌你老母
呢個時候仲推無聊post

早幾日正式箍牙
痛就唔痛 不過第一日門牙咬野好酸
第三日食到m記魚柳包
可能用damon所以唔刮嘴 食完飯仲可以拎條舌係到刮

大佬我地patient嚟
講醫學野都唔得
推推推

Google搵的圖片
前後個下巴同嘴好大分別

你reply佢自然有通知架啦，你弱智定佢弱智呀

聽講敷藥好靚仔/女左 係咪真？

箍完牙 sor 打錯字

最近拆左上排 中間經歷過牙醫死左
轉左去聯合牙科個歐陽國恒醫生到
超快搞掂 用左一年時間
手勢唔錯 起碼有醫德過之前個個

原來係咁多謝分享

如果淨係哨牙唔係好大問題 係咪睇普通科ok?

有無巴絲打知道如果骨哨去箍牙，最平大概幾多錢可以埋到單？
利申：已經book左元朗鄧景豪consult，但要等到12月，之前都有consult過幾間，都要6萬幾 (加骨釘)

之前問過荃灣梁x志要4萬幾(骨釘要睇情況先決定再落唔落，但包埋係4萬幾度)，尋日tst 鄧x長要9萬(包骨釘)
絲打之前consult過邊幾間要6萬幾？

唔清楚 感覺連牙齒未排好

仲爭9千7咋, 要中国還錢, 唔係就放棄統治香港, 幫下手搵人簽左佢啦

有冇側面望下

康齒堂傳統係六萬(已經包埋個d介紹人優惠，包剝牙同4枝骨釘)，之前仲有consult過林靜怡，佢話佢佢唔做骨釘，要做就要加500 consult另一個專科醫生，佢個時俾我個價唔包骨釘都已經四萬up，咁睇黎梁x志似係最平！想問埋consult洗唔洗錢？

其實剪咗係咪姐係收左入去少少

梁x志Consult 200蚊，可以報到個價
林靜怡refer你去邊個專科醫生？

應該係剪短咗先可以郁到啲牙

我之後無搵到啦，佢叫我約時間，但個排唔係好得閒，加我覺得都唔會平過五六萬，所以就不了了之左啦

係你啲牙郁咗先有鐵線尾凸出嚟可以剪，你諗吓如果排牙無郁過唔通條鐵線自己會長咗咩

牙醫話年尾就箍完
但係佢話我箍完都會有條牙罅 叫我之後加5000貼牙貼
同埋我下面排牙仲係歪落去 我同佢講完 之後佢話係我本身排牙就係歪所以無得整
我應該點做好

我未上牙套個牙醫都話一路整一路微調再加野
你都未整好係你個牙醫不負責任、搵過第二個睇下

想問有冇人係李淳嘉到箍過
想問下大約咩價錢

兩個醫生差成倍

其實e起牙露曬兩排係咪正常？

我都覺得佢好不負責任 知道我比曬錢就即刻話就黎拆得 我連橡筋都未拉過就話我12月可以拆同埋我唔想再用多一筆錢

你牙醫話預計年尾箍完
預計姐
但係咩叫你本身排牙係歪
如果consult 果陣佢無講 出黎效果咁既話
好似可以投訴佢

咁你依家咬合果陣 仲咬唔咬到野

佢有話我排牙好複雜 仲成日話已經以我本身有嘅條件整到最好不過我咬野好正常

有無人箍過荃灣邵文x 醫生

下 我本來下排牙都係斜加倒及
未上箍前加左個墊去拉上排牙出黎
而家箍左差唔多一年 啲牙都好齊啦

有無巴絲可以做梁達志同周子輝介紹人？萬分感激！！

似中伏多d

我係咪應該轉第二個牙醫但係我已經比曬錢

d牙超唔齊，又多罅
同埋左面牙長（？）得濟，令右面上下牙貼唔埋
個牙醫都好求其下

佢Consult洗唔洗俾錢

大陸口音 不了

岑儉 5萬 剝左一隻下門牙

要～
但比幾錢就唔清楚
因為我係即時比訂

自己好想做到剩係見到上排 可能關牙齒大細事

絲箍左幾耐？

有人用過 invisalign smilelove 個d 箍牙?

兩年幾

好似無乜野咋喎 前面出少少係正常 5mm內 無記錯

乜整之前唔係有電腦3D圖睇 完工既樣？

呢個應該唔關牙事 係臉形？

無我箍個間係普通診所仔

？$呀

咬合都無問題？

邊有人用門牙咬合架 牙醫真係同我講上排係會包左下排既 事實好多人都係咁 只係唔好超出範圍就唔叫哨牙

歪都應該可以拉返岩位
完全係睇牙醫

我4年前去等左兩年先箍 $28000

你可以試下去其他牙醫度問下？ 洗多啲啲錢

I mean 其他牙位
想知係咪到最盡 唔可以做到人地個種 完整對齊曬個隻

見你上下惡 好似正常架喎 界坑再收緊應該可以對正

我係咪應該去翻專科？不過我未畢業 屋企人唔肯再比錢

通常牙醫都盡就既 咁專業既野去問多一兩間牙醫先得

我有同佢講過 不過佢話係咁 唔肯幫我整

乜箍牙唔係一定要牙醫先做得架咩

我都係牙醫箍 但我係隱色美 箍之前做晒360度x ray

過一兩日（好似係） 就有個3D圖解 話我個箍完係點 先比去馬架

有無邊個牙醫介紹

係咪因為我收得太平巴打你箍左幾錢

留tg比名你啦 可以去問下先既

我淨係箍上排20000$ 市價呀 我係透明牙膠 兩星期換一副果隻 慢慢收窄

咁耐？我係下面有隻牙突左出尼，但我未箍前係上面哨牙，又唔覺下面有問題

用緊zenyum 箍左10日

幾錢啊？

我啲牙箍到好齊，咬合啊所有野都好好，係下排牙好似你咁有少少歪

醫生話我廿幾歲先箍， 牙好硬， 最尾調整拖耐左

我覺我無可能歪左囉

我打左佢電話幾日都唔聽
請問你係大圍定九龍灣

睇私家都要排
我以為轉介去醫院個啲先要排

想問下箍得好唔好？好似都算平

唔係係我個乳齒未甩 要剝完生翻恆齒再剝 所以等左兩年

但箍過應該點都仲有個形係到掛

請問傳統都有電腦睇既咩？

我下個月上箍

我覺得自己拆左箍冇左粒粒之後就可以只露上排
或者下面個窿收口之後

我覺得係呀 不過我做隱式 唔係咁清楚

$13xxx +一開頭上個牙醫度check 同倒模比$1500
完左療程如果買retainer 就額外比 $1800(而家未比)

個隱形箍會幾耐換一次？

唔該曬～～～～

絲打你可唔可以做我介紹人
岩岩打左去九龍灣問 佢話無咁平 唔會28k
佢話有介紹人既話 價錢可能可以低d

專科醫生?
咁平既?

感謝你啊

請問consult 洗唔洗錢？

呢三個月門牙牙縫都係好闊 好驚

好想去試，佢係普通牙醫？難唔難book？有人介紹去係咪好啲啊？

早知都箍佢仲要平左
箍緊九龍灣個醫生
手勢係幾好 又快
但佢得星期六先係到

利申 3萬6傳統 4千白色粒
唔明點解同一公司，大圍係收2萬8

我情況只係箍門牙牙喇，10日換一次箍，總共有5set 牙套+2副(完晒5set之後唔知用黎微調定再固定番既牙套)

想去九龍灣個間，咁你可唔可以做我介紹人啊？thanks

有得咁箍架🤔但聽落都唔錯

不過呢間做前面上下6隻露出黎既牙咋咼，如果係複雜d就做唔到，如果排牙唔大問題係幾抵
你email d 牙相比佢睇下適唔適合做先囉

刷牙刷甩左個鐵粒
唔知有無吞左落肚

其實我都係門口問題，但唔知智慧齒有冇影響

Tg: natpjy0922
Thanks!

多謝咁快解答我 我仲擔心左成日

呢個係上排？你係箍陶瓷粒？

想箍適齒美 有無醫生好推薦

獅王

想問有無係梁達志到箍既巴絲
佢跟得足唔足症架
同埋會唔會講解個啲唔清楚
之前箍過走曬位
想搵個好既再箍返

有無人係係岑儉醫生到箍

落左橡筋牙較勁痛要用力縮下排牙去後面

想講磨咗牙之後覺得啲野食好似容易咗攝係啲牙中間

我都好驚整完既結果會唔會未如理想

我下排有一隻打橫左生不過好似冇影響，個牙箍冇包到兩邊新生出來智慧齒
(下排牙套得14隻牙)

想箍隱形，住九龍有冇好介紹
問過林靜怡間診所要10月16先有位

我朋友女仔 就跟得好足
我男就heahea地

太多人搵佢
佢次之覆診都唔會點你解釋啲咩野
亦都冇時間比你問問題
永遠book時間 準時到/遲到 你都係要等一個鐘以上
所以比我揀多次我會去其他地方
有人解釋下 會有安全感好多
同埋次次番去都好哂時間

牙B都要箍咩

係箍緊定咩，報價幾多

專科價黎？

有無箍伍富山醫生既巴絲

今日剝埋另外兩隻
因為出名剝牙既鄧醫生full左
我去搵第個醫生剝
剝牙果陣係度搖我個頭
塊面腫到爆 姑娘主動比口罩我

之後唔夠10分鐘啲麻醉藥開始退
屌 好彩我住得近 返屋企食止痛藥

剝完幾時可以上箍？？

我果間叫我預1-2禮拜

箍傳統既你地會點清走食物殘渣？

可唔可以做埋我介紹人
唔該曬

多唔多巴絲箍完會成個人睇落唔同晒?
好似Angelababy咁

我都想知
係咪嘴型靚左 個嘴會收入啲

終於去左林靜怡醫生到consult
但佢話我露牙肉既問題要做手術先搞到
有冇巴絲可以做介紹人？
同埋佢地sell嗰個加速器有冇用架

唔係掛我係剝完之後個幾鐘先過麻醉巴打好慘

我咬完紗布就食

想知你地係剝邊隻，剝完個幾日有冇影響食野???
我遲下剝兩隻小臼齒 想問定

剝之前無測試過我有無feel
佢剝果陣 都有小痛
本身以為係⋯算了

個醫生落少左麻醉

我食雪糕 塊面拎凍可樂敷
消到腫 好有效

因為第二小臼齒蛀牙
所以我剝呢隻 大部分人應該係剝第一小臼齒

個牙洞好大 唔想啲食物碎跌落去
咁就用另一邊食囉
我避開啲liquid 野 熱湯咁

因為個傷口仲係一pat血塊呢
飲野唔好用飲管

我剝第一隻臼齒 剝牙我冇乜feel 第二日就食雞翼係麻煩少少咁

想問有無人箍過梁x恒醫生？
手勢好唔好？

麻煩絲打

啱啱尋日上咗第一副箍 刷牙嗰陣啲牙好似就甩出嚟咁

求推介

今日拆箍 啲牙上面仲feel到膠水積可以點做？

正常 我嗰陣一開始上橡筋嗰陣痛到傻 但係好彩唔係痛好耐 1個禮拜到就唔痛了

唔該曬巴打

大牙無旭過

拆左箍一年 好乖帶足固定器
表面睇無乜移位 但醫生話移左少少
黎緊去漂牙🤩

箍緊隱形，但依家啲牙黃左好多
請問大家有無方法?

佢無幫你磨走？
正常拆左箍佢會幫你洗牙同埋磨走膠水積

仲有少少磨唔乾淨

漂白牙齒

係搵醫生整定自己買野整ga

搵醫生整會安全D，價錢就。。。。
有診所漂牙同家用漂牙兩種，搵醫生問清楚會好D

其實多唔多人箍第二次

喺連登箍牙post都見唔少係以前箍完懶戴固定器，走晒位所以再箍第二次

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

開名啦 中線又唔對齊

有冇人箍過大圍鄧昌輝？好唔好

我2萬5 加埋拔牙 29k 你問下佢洗唔洗落骨釘

我有少少骨 不過最大問題係下巴短

我星期五就上箍喇
我知道岩岩上箍各位會食粥 麥皮 薯蓉

你地係自己整薯蓉定買
去惠康唔見有得買

見過百佳/吉之島有賣 唔記得牌子名
呢邊百佳係擺係意大利粉隔離

Thanks

想問下各位巴絲
小弟下巴後縮但唔想做正顎手術
就咁去箍隱適美係咪不智...？
想箍返好哨牙同埋門牙牙縫

巴打幾時箍嫁
我啲牙本身問題唔大
但門牙內陷愈來愈嚴重咁
而且成日feel到有啲擠壓感
想問鄧醫生有冇得箍隱適美？
呢個價錢好屈機

箍牙淨係郁到牙 郁唔到下巴骨
你去consult 專科隱適美做唔做到

哨牙的話傳統箍會夠力啲
網上啲review 講

有隱適美 我係絲 我係哨

唔洗去趙X波度睇啦
咀突箍完可以話完全冇改善
有落過骨釘
每次等半個鐘以上先有得睇
睇30秒完事

唔該哂絲打
等我都去問下先！
剝哂4隻智慧齒終於下決心要箍

有冇對比圖

啲牙釘 好多漬

咩牙釘？

牙上面一粒粒果啲野

哦 係啊 我都係 我仲要下排牙上左釘之後 冇啦啦黑左

個位好難刷？

唔係啊 係唔知點解一上左就黑

會唔會係同粒銀色釘遮左啲光咋

依家係驚醫生唔肯接我case逼我做手術
想係畢業前整靚棚牙 所以想儘快搵幾個牙醫做consultation
但係咪最好唔好短時間內做幾次consultation?
會唔會接收太多輻射

咁即係見左醫生未

身邊識人係骨性問題影響面形，但佢都照箍（已拆箍好幾年）

唔係啊 係真係黑 但得下排咁

可否加埋唱Sing Hallelujah to the Lord
與神同行!天滅敵人

靠覆診洗番白

4個月了 門牙牙縫冇收窄過
牙醫話可能上排牙唔夠位收入 要下排牙收入先
好心急 箍左兩年三個月了

好似我d牙
箍左一年專科透明粒粒
凹入去嘅好快就拍反平
但收牙縫嘅路好長
個嘴都仲好凸

我本身係骨性同齒性暴牙(都有)
但因為呼吸道都叫正常所以醫生話除非真係好想臉型完全改變，唔係既話唔洗做正顎手術，所以我都做一般箍牙就算，當初見到damon個size差太多所以簡左damon，上左箍之後到而家都未試過刮嘴，仲成日拎條舌係到掃D粒粒

透明刮到仆街

成口血

咁又無 但會刮到腫 會再生埋飛滋

拎鹽搓粒飛滋

試過日本個種紅色貼 唔work

有巴絲 箍前要剝上排犬齒後二 同下排 犬齒後一 各兩隻
約左隔一日就 剝哂四隻 會唔會痛到傻同好麻煩

我醫生係分兩次 隔兩個禮拜 話一次過4隻驚我食唔到野
我有4隻犬齒都要剝 每次上下兩隻(同一邊)咁剝

有冇人下排牙同我一樣咁嘅情況 好想縮返入去

sorry 打錯左 係2隻先 再隔多日 再2隻咁 TOTAL 3日內搞掂

so chur
同埋一次過咁剝食到野咩?

真係唔知 下星期3 就去剝 因為要係17號上箍
姑娘話 只要之前個邊唔再流血 就剝得另一邊 我都好淆
怕個幾日餓死左

我上下都有上 但箍緊上排為主 上下各拔左2隻

起碼一年先見到清楚效果呀

咁耐架咩另外問，分兩次落釘常唔常見？？

我淨係整上排 同 隱色美 一日整晒 所以答唔到你

咁耐希望搞得掂 唔想比成萬落骨釘

你話輻射係咪指照牙xray？
照完同診所拎xray，叫佢email 比你
再去其他醫生度consult
其實係好既醫生會suggest你做手術 或者唔做手術棚牙收到幾多、收唔收到下巴

呢啲先夠中肯囉
好過咩都唔同你分析 最後整衰左

Thx巴打
原來可以攞返張xray 唔洗照多次

因為我家人都好反對我做正顎手術 所以淨係諗箍牙呢條路
箍完起碼靚仔少少啦

照xray前問清楚
1. 一張側面一張全口
2.某啲診所拎走要加錢
softcopy應該唔使錢

我係絲 蚊左四隻牙
塊面已瘦左ddd

唔該絲打 我塊面已經好瘦 剝完牙會唔會凹

我都係我係3m個款

咩係3m

牙釘係咪有分幾種

有冇巴絲可以講下分別?

你之後咬唔到野
因為較少用塊面既咀嚼肌
會暫時變細
之後慢慢會反彈

聽返黎係咁

認真都突得幾勁，落骨釘一定好過冇落既話我寧願用多10K換成世好睇，好過一世唔滿意。
香港一個月養車都10K啦
(個人意見)

都係 但我學生妹黎8000對我黎講 好多

今日上左箍
醫生話我有兩粒大牙歪既
所以另外兩粒大牙唔箍住
已經好酸痛

咁快上

8000都係分期比

希望啦 如果分期 我ok

幾時到你

揀透明啦 遠睇唔覺眼
唔刮 不過厚過鐵粒少少

想問下 consult完牙模係咪無得攞走架?

唔知喎
我果間係confirm箍牙先整牙模

巴打可唔可以講下點解我見之前有人話佢幾細心幾好人

專科 50k算唔算平

$40000
隱適美
包上下RETAINER
包加速器
不包剝牙
貴嗎?

上箍第二日
好撚痛
唔知係咪因為
大牙上面滴左膠水 合唔到棚牙

以前舊post啲人話大牙要戴藍色橡筋同戒指
希望我唔使

今日吞薯蓉同剪碎晒啲米粉
野都唔想講
生無可戀
已經覺得啲蠟好快會唔夠用

講咗幾年終於的起心肝箍！
岩岩book咗下星期去康齒堂做consult，有無人知將軍澳區有邊間普通科可以免費做consult（學生想盡量平啲所以唔想去專科，雖然我覺得我排牙好亂）

康齒堂好多人話伏，你可以追下po

課左4萬
未上箍

屯元天有冇邊個牙醫比較好
唔會太痛 有手尾 唔會整得太甩皮甩骨就okay

唔該絲打，我再睇睇

好似會hard sell 隱適美

嗰陣有諗住consult睇過下價錢
佢得唔剝牙既plan係平d，冇記錯2萬尾
其他基本上都要3、4萬
指定醫生又要加錢

指定醫生要加錢

尋日覆完診，今日好酸痛

星期五上隱適美第一個牙套
而家最後暴食中

啱啱上箍幾日 想問下要買咩牙刷同其他工具清潔
成日食完野都好多野卡係個箍度
有咩會方便帶出街清乾淨
好驚一笑就明顯有食物留左係度

牙縫刷

有冇沙田牙醫好介紹
23歲先箍係咪好遲？

唔會
我30先黎整
謝安琪26歲先整、而家40幾再整

同問 沙田區有冇好牙醫介紹 箍傳統 唔好太貴 學生哥

想試下

要睇你咩情況黎決定呢個價叫平定貴
我自己都好嚴重，3年前42k，唔包剝牙洗牙果啲

24先cool會唔會好辛苦

25

要靚定怕辛苦

岩岩上完箍 陣間應該會開始酸痛

Cool完嘴係咪會冇咁突

你點嚴重法？

我八月中開始搞、星期五上第一個
你預兩個月（隱形）

其實好睇個牙醫booking同你夾唔夾到

拍板箍既話，你預要有一日係照X光整模先，之後等一/兩星期（睇牙醫）出報告講你點箍，之後就可以book上箍個日

利申：接近個半月，本身講報告個日姑娘同我講最快之後個日就上得箍但我撞時間，結果要等多兩星期

（我睇個個牙醫唔係長期係同一間診所，所以total都拖耐左3個星期）

我係上箍個日比，但consultation/x-ray+模個費用就係返個日比

上排哨牙差不多1cm
仲有上下排都唔齊

過多幾日

實係

整牙模俾左5000
睇完報告佢confrim 又俾左15000

咩感覺？痛唔痛？
過幾日到我

未上

而家最後暴食中
有一兩年時間無得隨便食野

好期待上箍個日

唔清楚
但傳統都35000
隱形40000
隱形大約一個月睇一次牙醫

心裡面想快d整完
最好係唔洗整啦

但最肉痛係無左二萬

我50k

用係身上而又真係有保證，又有效既，唔算太肉痛啦

申：箍專科，應該比箍普通科既巴絲出多1至1.5皮

兩位睇邊個專科?

B&J Dr. Mok

希望我唔會再拖

沙田區同問！

普通科都四萬、仲有兩萬未俾

有無邊位牙醫做consultation唔會太貴
求推薦

我想去長沙灣波波度箍牙，求介紹人tg 我

第一日痛不欲生
第二日好啲 都係痛
第三日無咁痛了
最好食薯蓉 粥 剪碎米粉
咬唔到米粉
集合前人經驗所得

第一二日唔習慣比啲粒粒刮 主要係大牙
要用蠟包住～

上箍果日先要比大數 1-2萬
整牙模果日我都只係比左1000
你間診所電話入面無同你講

好似行刑咁
仲有兩日
但我個牙醫話第二個箍先上白色的attachment

你上傳統？

咁你第一日上啲咩
我係傳統 陶瓷
你一定要食左想食既野先
我食意粉都剪碎晒先吞

上隱適美

好慘、出街無啖好食

我寧願自閉係屋企
我上左第三日咋
未習慣個箍 講野有少少痴利筋

上網睇人講話加左attachment 先痛
但你第2箍就落attachment

咁出街食野點算

同埋你箍幾錢

屌我箍好貴
5萬+5000陶瓷+5000骨釘加個appliance
共6萬
間野要我比25000先 cash
到上骨釘果日要full pay 5000

出街食粥？或者叫意粉 自己帶較剪剪碎

通常要幾耐

通常cool年半

我個牙醫話上第1個箍就會落attachment
我有睇過人地話第1個箍係比你適應 第2個先開始箍 所以第2個先會落attachment
我個case 係咪直接去第2個箍？

我個牙醫話第二個箍先落attachment

通常幾耐要調一調架 cool完洗唔洗再帶野

你傳統定隱色美架

Cool完 訓覺果陣都要有舊野戴住訓

要帶幾耐架

咁又唔清楚 我都仲cool緊

好似頭6個月同平時箍牙一樣咁戴

呢兩日粒骨釘有啲冤痛 好驚

我想問下 你係箍第幾個月先上骨釘？
同埋要釘幾耐先有得拆

我箍咗五個月後上
幾時有得拆我都真係未知
你準備又上？

睇到要上骨釘都覺痛

我上左箍幾日咋
姑娘話箍4個月左右就上骨釘

牙醫想係一個好窄嘅方間到扭正隻牙
琴日換完橡筋係隻要扭正嘅牙到
但今日竟然一啲都唔痛
唔知係咪因爲唔夠位所以隻牙根本無郁過

其實唔駛太驚嘅
個人認為 只會痛上釘嗰一日 有啲似m痛上腦
上完釘第二日已經去咗食炸雞
不過要認真清潔
我而家好似有啲啲發炎

岩岩剝完2隻牙 等後日再剝

attachment 即係橡筋果d ?

嘩m痛wo
Btw我諗換粗鐵線果陣又有排受

所以覆診時間想揀星期五六
個醫生星期六都full
要焗住揀星期五
請半日假

膠粒

要幫牙齒移位，只使用牙套並不足夠，更重要的是在牙齒上鑲上鈕扣(attachments)，才可以讓牙套在牙齒特定位置加壓加速移動，鈕扣有時在療程一開始時就鑲上，也有經過兩對牙套後才鑲。很多對Invisalign有興趣的人對此認識不多，因Invisalign公司本身及很多牙醫對鑲鈕扣介紹宣傳不多，但我認為顧客最後是否決定用Invisalign，鑲鈕扣是很重要的決定因素，所以用多一點篇幅介紹。

Invisalign鈕扣，是一粒粒跟牙齒顏色相近，由牙醫/護士用特製膠水貼在牙齒表面的「小牙齒」

thanks , 誤會左你地講緊傳統箍

一般收緊都係冤住兩三日啫
多數呢啲時候就食雪糕豆腐花薯蓉
我覺得最辛苦都係剝牙
而我頭先刷牙發現粒骨釘直程係鬆咗

剝牙後個洞幾時先會唔痛同冇血

1日就止血啦止痛啦 2日血塊凝固 3日差不多好返晒
醫生比的止痛藥應該夠止痛wo
你用另一邊食野吧
Ps飲野唔好用飲管

第二日都仲痛緊 正常？

鬆咗快啲搵牙醫睇吓駛唔駛整過

屌 今日笑得太開心，粒釘直接甩埋......
牙醫話下次appointment先搞

好痛？

個種痛係令你唔想食野同講野
仲諗住第二日唔洗食止痛

下
好快就下次覆診咩？

點解唔好用飲管既

係咪通常箍左一個月左右就會無咁痛，可以正常食野架啦？

下星期

冤住冤住痛係正常嘅，食止痛即係好痛？
只要唔係乾槽症
應該都係痛兩三日啫

細個唔識嘢+有個厲害了我的蝈嘅老母 被捉咗上中國箍牙（非愛康建）
又因為老母想慳錢所以去埋啲整容診所箍
好撚後悔點解當日會被呃到

因為你剝完牙 個牙洞有血塊架嘛
飲管有吸力 啜到個血塊既位

未至於痛到想死
唔食止痛藥 食唔太落飯 加上又集中唔到
會唔會係神經比較敏感

剛帶第一個隱適美牙套
暫時唔痛、應該未黎料
不過有少少刮嘴唇
棚牙坐緊牙監

連登巴絲打幾多歲箍牙都唔驚
今日在診所有個四十歲的姨姨都箍
佢整粒粒整左成個鐘
等佢出黎等左好耐

請問隱適美大家清潔個套就咁用牙刷牙膏就夠？
一除出來就一大陣口水味
有無乜清潔用品可以洗牙套

旺角鄧x耀好啲 定荃灣梁x志好啲
有無巴絲箍過？ 我見之前啲post講佢地價錢差唔多
都係4萬以下 傳統箍

我去鄧剝智慧齒 又腫又痛左個幾禮拜 痛到頭都痛埋
返去拆線 同佢講話痛左好耐點點點 佢好唔耐煩
佢幫我剝之前做x ray 話智慧齒橫生 唔近神經線 可以幫你剝 之後我返去問佢點解痛咁耐 佢話係近神經線 條線overact 所以痛
等得耐 又痛 之後我再揀箍牙牙醫 我都係寧願比貴小小 唔洗等好耐 個牙醫肯同你溝通清楚最梗要

係
好多人讚佢剝得快 智障齒
但其實佢剝果陣好暴力
要你一齊出力扯粒牙出黎
普通剝牙就超順利
但我推介搵佢剝牙
因為遇過差的剝牙醫生

我諗佢性格比較急
有問題我寧願問姑娘囉

但是我上次特登講左 我黎拆線
即刻有得入喎
拆線1分鐘 唔係應該排你先咩

想問下上箍前係咪最好搞掂哂洗牙補牙個d先？

謝謝

有無人買retainer brite?

箍完牙後 門牙中間好似有洞咁 愈黎愈明顯
之前未箍前都唔會咁
唉 拆左箍都唔夠一年 另一邊有隻牙都係有空位
仲有專科箍 唉 唔通要瑞箍過定搵返之前箍牙個醫生好

邊位醫生箍左幾耐

下排最尾隻大牙d粒粒甩曬出黎

有冇人係 沙田邱x寶/陳x信 到箍過？
好唔好？

有帶retainer 都會咁 ?

有
amazon 買， 加埋運費$115/盒/90粒
買足一年用量當然會平啲

（千祈唔好喺yahoo 拍賣度買，
$180/盒/90粒超貴）

更正：1盒96粒

我預算帶300日、買120粒$146 蚊
一陣訂 謝謝

如果唔算太臭、無必要日日用retainer brute?

WTF我次次係ig買買成220一盒

我就日日都浸。
因為清水、牙膏根本好難辟味

係 除左食飯 其餘時間都帶
未箍前都唔會咁

啲牙本身未生齊？

水牙線洗極都有味
點搞

有無睇牙醫同佢講返

訂左120片
連埋運費$200

買左120片
連運費$200

lm

問下、點解你要用水牙線？
牙醫叫？牙縫問題？
純粹為左更乾淨？

有冇巴坤絲係箍隱形架
我啱啱上左第2set箍，但係嗰箍好刮口
但係啱啱辷嗰陣建唔多覺，可以點解決呢個問題？

巴打刮口點解決阿？我都刮到好痛阿

結果點阿巴打

唔係好明

我上第一個無事
可能第一個未正式開始
口大、暫時未痛
而家只係除上排牙門牙會冤痛
食野盡量唔好掂到門牙
我未上attachment..

我無剝牙、無智慧齒
不過牙縫疏、食野太容量卡住
門牙有隻飛左出黎
今年情況愈來愈嚴重、兩隻門牙的距離愈來愈大
d牙都生得大隻左

可以沖牙縫
沖走粒粒表面污遭野

有無隱適美同伴？
戴二十二小時好趕
食個飯都成個鐘
盡可能戴足廿二小時

cool左兩個月
本身d牙好迫
宜家牙隙越黎越大

我上第1個箍個陣都好刮口
戴到生飛滋
醫生話啲牙跟住個箍郁番岩位就唔會刮
戴到第3個開始真係冇再刮

箍左1年 希望快d搞掂

咁我情況應該同你差唔多 依家你覺得暫時有無咩變化啊？

想問吓未上粒粒上橡筋姐係點？ 同埋麻唔麻煩同痛唔痛㗎 星期五就上

有無巴絲係要落骨釘
睇左幾個專科牙醫 箍傳統3年60k up 另外落骨釘多10-20k
露牙肉加骨哨 想問下合唔合理

我未上粒粒之前都係落左d 藍色橡筋圈圈係大牙先，牙醫話係用黎拉開d 牙，之後上粒粒果時佢會用金屬圈圈取代左d 藍色橡筋圈圈

上完橡筋圈圈之後開始食唔到d 硬既野食 ... 因為會酸痛。我果時以為可以照食所有野，結果食唔到豬頸肉，要靠門口咬細舊d 先慢慢食到。

幾個專科都係話收60k?
你落幾多粒骨釘要收10-20k...

我一開始就上左粒粒（無藍色橡筋圈）
但墊高左大牙 已合唔埋啲牙
好擔心要落圈圈我又唔記得問醫生下個月做啲咩

門牙旁邊隻牙縮左入去 就黎30歲人先要搞 有無巴打都係

2個
4-8粒
想知普遍專科係唔係都咁貴？
其實仲有consult多個專科 4x k，無提過骨釘
但自己覺得落骨釘應該有效啲

以上價錢都係銀色粒粒

唉頂依家剝咗四隻咬嘢都已經唔太舒服 上咗橡筋係咪淨係可以食粥

之前追舊post 骨釘由1500-3000一粒不等
你落咁多粒也差不多既我諗
60k UP? 可能係因為骨哨貴啲

咁第時拎走金屬圈圈，兩隻牙之間咪會有條空隙？

係呀 同埋佢話起碼要3年 所以會貴啲

我都係啱啱先上第二set牙箍咋，未有太大變化住

箍左3年 終於拆得

我諗應該會 詳情要問牙醫先知

我都係

我今個月尾應該可以拆箍喇！開心仔

想cool

會唔會遲下收返埋

下我個個都係話預3年
但我唔覺得要咁耐

隱適美整完第一階段可以再整箍微調

巴打都係同樣嘅問題？你箍<3年？

其實我岩岩先上箍
主要係門牙隔離果兩隻唔岩位
醫生話
我剝第二小臼齒 所以先要加骨釘借力收入啲牙
佢話預3年

太長了、仲長過隱適美

有冇巴絲用過沖牙機
係唔係真係比牙線個潔淨力高?
想買電動牙刷有咩推

牙線乾淨好多

cool傳統無辦法用牙線先買水牙線
有時d牙太迫，沖極都沖唔到食物出黎要用手
同埋可以洗粒粒表面

Cool緊傳統個隻

有冇隱適美
四萬蚊樓下介紹🙏🏻

但驚唔驚洗甩啲粒粒 買左唔敢用

箍左一年十個月多少少就拆得

不知是不是錯覺？
Cool緊第四日已經覺得食野少左卡住食物在牙縫
但外觀上不覺有轉變
第一個牙套已經移緊位

你帶隱適美？帶幾多個牙套？

唔會
不過要小心 我初時唔識用 射曬周圍都係 仲差d射到眼

傳統嗰隻呀

無野的
純粹檢查下
你不如趁上牙套前開懷大食仲好

都算快完
效果點？

效果好好 應係我淨係要箍返兩隻爆牙落黎所以好快

箍牙 8萬8 抵唔抵箍

有無港島區隱適美牙醫推薦？thanks

正常啲粒粒唔會咁易甩嘅

其實箍牙個價錢真係睇你個case，每個人排牙都唔同，每個牙醫又唔同收費，如果你有疑問，不妨consult多一兩個睇吓佢哋又開咩價

大致上傳統3萬2-4萬
隱適美4-5萬不等

利申：網上巴絲格價與自己的價格

我見有些巴絲在康齒堂整、唔係次次見醫生

就係甩左

我都係仲射到眼

效果如何？

竟然我好彩未試過甩

我追po見到有巴絲原來唔係次次都見醫生都覺得意外可能因為我睇嘅牙醫係非連鎖，專科自己一間診所，覆診都係想醫生睇吓進度，我個人認為有醫生望吓點都好啲嘅

俾咁多錢而不是見醫生有d唔抵
我都係在普通醫生度整、雖然佢有幾間鋪都有佢個名

上twitter見到咁多鬼佬鬼婆的隱適美成效
其實安心了不少
牙啊牙、請你生性郁啦不過不好整到主人咁痛

巴打係唔係箍胡醫生？介唔介意透露下個價錢

救命、覺得下面棚牙牙縫大左
係唔係會一個箍接一個箍收窄返

價錢係睇返你啲牙係幾亂而定
我係兔仔牙果隻哨牙
喺旺角箍隱適美4萬 有興趣可以介紹好似有得平

50k+5k+5k 陶瓷同骨釘

價錢同你都差幾遠
骨釘幾多支5k?

2枝釘
話說你之前係咪問過我最後有無揀佢

門牙咬唔到野

絲打咩環境

有興趣

難得食到野
食得好開心果陣甩左粒箍
仲浪住係條鐵線度

我是但咬兩咬吞左算啲飯係口濕兩濕就吞

唔趕時間可能會咬多幾下既我諗

我本身都係就咁吞
可能因為咁呢幾日食極都好肚餓
屌 聽朝打電話求姑娘比我上去痴粒粒先

我一日戴到20-21個鐘咋
成日都忍唔住食零食

上左第一個套第五日
第一日上左幾個小時門牙就酸軟
除落黎痛
去到第三日左右到而家無事
感覺到d牙緊左
但外觀無乜變

最麻煩係又除又戴又要清潔
好想慢慢嘆奶茶、咖啡

我嘴都突，幾年前有去台灣見醫生問正顎價錢，
加埋箍牙要成十幾萬所以放棄左

想問下有冇邊個好同平d嘅專科牙醫？

骨釘有咩用？

用緊陶瓷上透明橡筋，成日都想飲有色野，但係又驚會染色唔靚

我淨係早晚清潔牙套
平時食完野將個牙套沖一沖水就戴返上去
我飲野唔除牙套
將支吸管放喺喉嚨嗰個位，直接呑落去
咁啲野飲就唔會經過啲牙
不過咁飲有啲辛苦

形狀ok但係中線歪咗執返中線嘅話要重箍

有無巴絲照完x光話，醫生話「天生牙根短，因為箍完牙會令到牙根再短短，之後好容易甩曬d牙」呢個情況

好唔開心啊，一世都無得箍牙有好齊既牙齒😭😭

有無其他可以齊牙既建議

而家戴緊套只有飲水
除落黎個時飲下其他野
在街想食雪糕
一諗到要除、不了

我陶瓷
飲茶無問題食咖哩gg左

紅茶定綠茶？
有冇試埋咖啡奶茶？

覺得橡筋一黃就好覺眼

有無人cool過岑儉？幾錢？
約左11月睇

頭個幾日除左咖啡都有飲
無咁白但唔會話黃
但我依家的橡筋已被咖哩沾污左⋯

9年前箍傳統鋼釘 24000$
而家30000$起跳咁顛

而家次次食完野都要用牙線好麻煩
有冇人知道箍完會唔會都係咁？

我都縮左入去 因為縮左入去搞到左面d牙向右移
快d搞 唔係越移越過

我d牙算齊
但覺得自己有dd哨牙加露牙肉
箍牙可唔可以改善呢個情況？

我直接用手/牙籤 + 水嗽口

Metoo
但有時都要用牙刷刷
刷到少少食物碎屑

上面好似見到有巴打話帶埋剪刀出街我都諗緊好唔好買返把

我側門牙縮左 我既情況應該唔同 唔會向左右移 但係清理方面好難
而家智慧齒4隻未剝 加要箍
諗緊等唔等政府牙醫搞

縮左入去？
我cool左10個月 岩岩先拉番隻牙出黎

果隻牙應該救唔番 我箍要先剝4隻智慧加4隻上下側門牙

我都剝左4隻 智慧想cool好先剝 好撚痛苦 牙縫勁大 再加埋嘴凸

智慧一定要剝 生得衰遲早既事
但諗緊慳一皮等政府定私家做

等政府啦智慧唔急 巴打剝左牙未

唔剝箍唔到窩

一定係剝埋先做嫁啦

巴打快d剝啦 越遲越cool得耐

有興趣
我同你幾似！
醫生係咪幾好㗎？

的起心肝去箍牙
但猶豫緊用邊種好
Budget~50K
睇資料自鎖式好似比較快，但冇乜巴絲箍呢種？有冇醫生推介？
隱適美怕麻煩，一日戴22個鐘，食完野又要清潔返先戴返

巴打你智慧係已經生左出黎？
我都有隻智慧要剝 但未生出黎 醫生話可以遲d再搞

如果有一隻智慧齒打橫係牙肉入面但未生出黎
應該可以cool完再算？

推

應該兩樣野黎

咁可能係類似retainer 一次過連住後排幾隻大牙，變成一組過咁，減低向前移既機會？

個人認為骨釘好啲

我用牙線棒

隱適美係無得想食就食
但傳統更加痛
習慣左戴22小時、其實無可能真係無走棧的
慣左唔覺得有問題

應該係，但完全google唔到呢樣野

好貴... 同埋我盡量唔想做呢種小手術... 剝4隻牙已經要好大勇氣 醫生話骨釘效果比支架多 20-30%

生晒4隻 打橫生仲要 通常兩隻一齊剝會好d 你得一隻生左出黎？

尋日再剝三隻 前後總共剝左7隻牙(4隻智障齒上下各2, 3隻小臼齒) ,會唔會太多?

我有4隻，全部未生出黎啊，有一隻打橫係牙肉入面未出，醫生話可以唔搞住

好呀 女醫生嚟好細心
但佢啲時間多數得平日

岩岩上完箍

傳統我應該唔會啦
反而想問下有冇巴絲箍自鎖式Damon可以分享下
上網唔多人講

露牙肉可以落骨釘拉

箍緊damon clear

幾錢呀？感覺如何？

係咪都係陶瓷黎

$54k
幾好呀 啲牙郁得幾快 唔刮口

可以講係邊個牙醫嗎？
我唔洗clear銀色都得，可以平d

會唔會有元朗專科好介紹？
定係啲好既醫生通常出返中環尖沙咀旺角個啲？

我而家係佢到cool，唔知係我忍得痛定係佢手勢好，完全唔痛

有冇人三十幾歲先箍牙，做左三十幾年人都唔敢露齒笑
但又好撚驚睇牙醫

我過三十先箍

我中學個陣箍過2年半 之前未剝智慧齒
依家過左十幾年 智慧齒迫到啲牙’咩’咗啲 依家剝哂智慧齒
想問下依個情況係咪箍隱形都ok?

Consult咗醫生先知
但我下排牙同你一樣case 依家箍緊隱適美

我上下都有箍 4萬5

姐係你都係因為智慧齒所以迫’咩’咗箍好嘅牙？

係咪一般都要剝牙

個個case唔同

我下排係

咁又要45k

我本身主要係箍上排 下排只係順便
所以我覺得45k幾值

傳統4萬正唔正路？

普通定專科

我調轉
上排10個箍就箍完 主要箍下排
我個牙醫接近50k 箍到你滿意為止

專科

專科4萬好抵啦

算便，前面好幾位巴絲6，7皮起（本身都複雜case)

有冇話包啲咩，唔包啲咩咁？

想問巴絲打係咪啲牙一拉入去就好快 宜家箍齊咗但仲突過之前

唔包剝牙
不過佢隱形都係4萬 所以佢話我個case隱形既話好啲 因為我傳統要剝 隱形唔洗

我專科damon 54k

我都係岩岩問番個fd先知佢專科 之後諗住搵番普通科好了

本身好亂？

唔算 係上排門牙哨 下排齊 唔洗剝牙

個支架係係排牙後面加條鋼線
我剝咗四隻牙
戴左兩個月，排牙自己慢慢移緊去後面

聽落都幾唔抵
我下面排牙4隻門牙卡啦卡啦咁 我都係諗住搵專科做傳統

係嘅 不過睇牙醫 佢同我講返我咬合可以改善
同埋姑娘好好人
叫做冇咁肉赤

咬合可以改善唔係應該架咩

我係想個下巴可以移番前D
因為一放鬆 個嘴就合唔埋

隱形好似要磨牙就位

箍緊幾耐
damon係咪貴啲

仲有6副就箍完，但依家發現自己有露齦問題，唔知有乜巴絲可以分享吓經驗....

*冇

因為覺得有多啲位可以執 值回個價

第10個月

介唔介意講下大家幾歲箍？ 廿到尾箍會唔會算遲？

唔遲
我26歲箍牙

各位巴絲
想問下康齒堂有無大專生優惠

想問下二度箍牙係咪專科唔收
之前on9係大陸箍衰左 想係香港揾專業d既整返
唔該曬咁多位巴打

醫生講就完但我牙齒好似重未得

有無介紹

我30先箍
在牙醫診所見到個姨姨成四十歲先箍
巴打不用怕

我無智慧齒
無剝

我4隻 .. 唔知係咪D 牙本身唔齊，又夠位出

其實箍牙大概幾錢...成日睇到好貴

同問，巴打依家咩情況，我係除咗初頭兩三日，之後feel唔到痛（除咗食野上下咬合先感覺到）

cool左兩個幾月，教左1次個cool，唔知係心理作用定點，好似已經齊左D，同埋個嘴冇咁凸

但係真係完全冇痛過

我而家cool 6萬頭

有冇自己記錄變化
我依家唔痛唔安樂咁款

咁又冇
不過聽人講可以叫佢send番之前影過既相比你，我諗住cool完先一次過問佢拎

我識另一個人都係個到cool，都係完全唔痛

有巴打最尾個句就放心了

巴打cool左幾耐?效果如何？

幾日

箍咗2個月
見到啲牙隙有啲縮窄
冇乜點影紀錄

請問有無巴絲有好嘅隱適美介紹?

我今日去左一間荃灣診所consult醫生好nice好細心會評估埋你既五官面形介紹最適合既plan比你 而且價錢又合理 我今日即時就決定係佢度箍

人生下半場正式啟動
箍牙是為了牙齒健康、好命的話用多三十年

想問有冇人consult過梁達志+伍富山？
邊個會冇咁full booking

同問伍富山

隱適美最近出左副線 好似話半年內cool好同大約三萬蚊到喎 有無巴絲會試下先

原來箍緊白色Damon
一開始同個醫生講箍傳統 我仲expect佢幫我上傳統鋼箍
其實依家正常都係上Damon?

我係傳統陶瓷

Dr Mok 應該係damon
唔怪得唔係好痛

dr. mok幫我上係有透明橡筋落係釘個隻
我依家淨係咬合先feel到痛
btw箍左幾日，暫時睇到有1隻門牙角度移左位次次訓醒唔覺意一咬，上下門牙平排撞一撞，成個人醒曬

係咪InvisalignGo

我未上attachment
先留名

我3字頭先箍，唔會遲

有冇話要cool幾耐？

我用隱適美
而家第一個箍、聽日用第二個套
而家戴左九日
十月中開始箍、預期箍到明年八月

我呢邊有25000$
唔敢箍

咁平
我個牙醫箍傳統都35000

作講話2年多啲

想問有冇巴絲箍緊尖沙咀林醫生，想去嗰度箍，有冇巴絲可以做介紹人

箍緊 要俾咩資料你？

我宜家等緊新箍 用緊retainer 但用左兩個星期裂左少少
係咪可以繼續戴？仲要等多兩星期先有箍

點解搵唔到係既😭

點解搵唔到你既😭

絲打可唔可以要住你tg先，我未去consult，如果到時去先聯絡你可以嗎？
你喺嗰到箍得ok嗎？

無剝牙 嘴闊左 但臉無左好多baby fat

睇人 我無剝牙 嘴突左少少
但醫生講明剝牙臉型會凹 唔令
唯有信醫生眼光

想問透明retainer易唔易爛
講野會唔會痴痢根？
遲d出國保險d想買多對retainer

帶左鋼線retainer幾日都未習慣到

試多次

搵到啦唔該

即係係箍完第一階段要微調再整箍？
要問牙醫

kaki20051989
你到時tg我丫
我覺得ok呀 林醫生好好人 我介紹你好似減$3000

唔係呀 我箍完鋼轉隱適美 中間要用住維持器等啲新箍黎
問左牙醫明天有得拎箍喇
但想問下通常幾時開始上Attachment?

@@ 咁你整牙起碼要六萬？
點解會轉？鋼牙唔理想？

Attachment有些巴絲第一個箍就上
我牙醫話我第三個先上（今日戴第二個）
下星期去牙醫度上

我成個plan $48000 未包retainer
因為我剝左4隻牙 醫生話可以用鋼箍收牙窿同拉低隻虎牙 再轉隱適美 咁成個流程快好多

箍幾耐？單是隱適美已經4萬了

無記錯箍2年 原本係2.5年
所以我個醫生好好 無收貴我
我之前去另一間如果鋼+隱要近6萬

你呢？係邊度箍？

我在大埔箍、隱適美30個箍、今日上第二個、好緊、門牙痛 帶多兩三日就無咁痛了。四萬全包。

有d巴絲要箍五六十個

我以前傳統箍岑儉㗎

我11月睇呀巴打
佢係專科會唔會好貴？

你傳統啊可？
我係成7年前箍㗎 個陣3萬 依家唔知了
佢好完美主義 所以幾好㗎
但好多客所以成個半月先覆一次診
你剝咗牙未啊？佢依家係咪都唔做剝牙洗牙？
唔休做

係呀 啲期排勁耐
同正係做箍牙 真係唔休做

未同你傾幾錢？
同埋到時揀橡筋顏色可以揀下啲大膽色 都幾好睇

未呀我電話book咗時間睇咋 所以乜都未知
我都想箍傳統不過

佢幾好㗎

想箍傳統 但個個都講到好痛苦咁 有d猶豫

有冇屯門手足可以介紹下 想做隱適美

其實絕大部分時間唔痛

第一次聽人兩種一齊箍、你隱適美要帶幾多個箍？

我隱適美箍300日。 （暫定）

其實冇乜嘢 係有時調整完有啲酸軟

係上新箍頭幾日先痛、但之後無乜野
好似黎m咁、前幾日痛、之後無事
鋼牙好難清潔、見你們咬唔到意粉
隱形無咁既問題、當然都唔好食咁多硬野住先
同埋無得想食就食

雌雄同體既體驗

btw 我覺得係咬唔咬到係睇牙肉咬個陣痛唔痛啫 不過難清潔都係既，每次食完都要照下鏡

冇得食咖哩
利申：試過

一年唔洗都好快下
本身唔太亂？

好謝你呀，遲d聯絡你！

食完無刷牙令個箍染色？

留返見醫生個日去食
換完膠圈就重新

隻上門牙飛左出黎、裡面大牙有牙縫
個video主要郁前面幾隻
下面牙有牙縫

唔關刷牙事 每個月換個個嘢會黃咗
換返又係一條好漢

係啊 換個日先食

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

所以我都唔係幾敢箍
平得濟

最緊要搵個有口碑、可以信任的牙醫

一個好牙醫係好重要

其實係上完箍第一個月同埋每次較完之外 其餘時間零感覺 隱適美仲慘 除上除落仲麻煩 又酸痛 我寧願箍全鋼

我今日先去拎箍 我諗都唔少 我啲牙好亂

完全同意
自問唔會自律地戴22個鐘，都係傳統好啲

你做隱適美上箍前佢會俾個動畫你睇
就係睇你d牙郁成點
話你知要戴幾多個

隱適美我每日都戴到21-22小時
無問題、其實酸痛都係上新箍頭兩三日
習慣左就無事
隱適美又靚d

我兩隻都箍過 真心俾我再揀我一定箍全鋼
快好多 我4個月已經將剝牙牙窿拉左2/3加埋成隻虎牙拉左落黎

我想問下隱適美個盒同咬果啲膠其實係咪會送俾我地嫁？我果間全部要俾錢買

我係送

包埋的。額外的牙膠$20包

我隻虎牙都係飛左上去
鋼箍第一個月 無動靜中⋯

無咁快 3-4個月你會好開心 完全落左黎

加左attachment 好難除 有咩易啲嘅方法

咁快加左
正常牙醫應該俾左wax你

好野
隻虎牙kick左我廿幾年
上左箍好易刮嘴
再等多幾個月就得喇

Wax有咩用嫁？我宜家箍緊隱適美

Wax應該係比傳統用隱適美未聽聞過要用wax

箍緊隱適美嘅朋友 加左attachment好難除 有手指都tick唔起 有咩方法除得快啲？

係呀 一開始我刮到生飛滋 後黎落左黎之後就無再刮

我箍左5個月嘅進度

絲打有冇剝牙or磨牙？

不錯、已經改善左好多。
你隱適美仲要上幾多個箍？睇係下面亂

隱適美有軟wax

我下星期上attachment。頭兩個箍唔洗上attachment 。
留名

食野有無卡住d attachment?

幾耐返去覆診一次？
先咁快

由側邊開始除
我一開始都好難除 但過幾日就冇呢個問題

剝左4隻 無磨牙

今日問左醫生 74個 算多嗎？

點用嫁？未問過喎

無 完全無問題

一個月一次 鋼箍真係好堅

你係外側定內側除呀？

絲打係之前箍完鋼無keep住戴retainer
所以再箍？

太多

這位blog主要上58個

我上30個（暫時）

74個真的要兩年

你睇這個blog,裡面的網主有用wax。

大約是頭幾篇

個個人啲case都唔同
通常都係預箍2年左右啦

上左箍一個星期 全完咬唔再豬柳蛋包個包皮 一咬隻牙好似郁郁地咁 唔敢用力
有時咬合既時候仲會聰到牙根有D bubble 爆開既聲音
有冇巴絲試過？

內側一下 外側一下 成個箍拉出黎
但一開始好難除 要勁小心好驚拉甩隻牙

唔係呀 因為我下年結婚 想快啲有進展 所以醫生就建議我先箍鋼 拉埋剝牙嘅窿 之後再轉隱適美 咁樣會快好多 所以我就兩樣都做過

但我暫時5日換一個箍
同埋我買左部加速器

宜家睇番覺得係值嫁 箍牙真係好辛苦

但外側有attachment除到咩？啜得勁實
我反而驚個箍會斷

我都係頭幾日啜得好實 仲google過點先容易除
但後尾會愈來愈輕鬆
依家十秒唔使除曬上下排
唯有慢慢黎啦

由入面大牙內側開始除同埋留小小指甲會易啲

除一個箍要成5分鐘 勁麻煩

巴絲打準備開討論區18
就滿

有冇箍傳統既 2萬幾3萬左右既牙醫推介 普通科都okay
學生哥冇乜錢

學生有discount

搵返啲就近你住個度既？

都唔洗 搵左幾個都5萬樓上 負擔唔起

普通科都咁貴

唔同cases 唔同價 可能你真係要咁貴

有冇可能一年隱式美箍曬？
少少哨牙

應該可以
我有大牙縫都可以
就咁睇你小問題

巴打咩情況？要剝牙？

你有冇mok牙？
我黎緊會見牙醫assessment
唔知佢會唔會Prefer我箍傳統箍牙
同埋有冇人聽過箍牙可以改善露牙肉問題

旺中鄧幹耀手勢幾好 你可以問下價錢

無智慧齒
無剝

仆街
我有